1. Q: Can't project screen
   A: Use Win+P and ensure the cable is connected.

2. Q: Unable to update Windows
   A: Run Windows Update Troubleshooter.

3. Q: PC overheating
   A: Clean the fans and ensure proper ventilation.

4. Q: Slow boot time
   A: Disable startup programs.

5. Q: My computer is running slow
   A: Close unused programs, clear temporary files, and scan for malware.

6. Q: PC overheating
   A: Clean the fans and ensure proper ventilation.

7. Q: Audio is not working
   A: Check volume, output device, and reinstall audio drivers.

8. Q: Files disappeared
   A: Search for files or check if hidden.

9. Q: I forgot my Windows password
   A: Use password reset disk or contact IT.

10. Q: Files disappeared
   A: Search for files or check if hidden.

11. Q: Black screen after login
   A: Try Safe Mode or rollback display drivers.

12. Q: PC overheating
   A: Clean the fans and ensure proper ventilation.

13. Q: Can't access BIOS
   A: Press correct key (like F2, Del) during startup.

14. Q: Slow boot time
   A: Disable startup programs.

15. Q: Can't open Task Manager
   A: Use Ctrl+Shift+Esc or Safe Mode.

16. Q: Black screen after login
   A: Try Safe Mode or rollback display drivers.

17. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

18. Q: Audio is not working
   A: Check volume, output device, and reinstall audio drivers.

19. Q: Can't install software
   A: Ensure admin rights and enough disk space.

20. Q: My printer is not working
   A: Check power, connections, and reinstall the driver.

21. Q: I can't connect to the internet
   A: Restart your router, check cables, or reconnect to Wi-Fi.

22. Q: My printer is not working
   A: Check power, connections, and reinstall the driver.

23. Q: My computer is running slow
   A: Close unused programs, clear temporary files, and scan for malware.

24. Q: I can't connect to the internet
   A: Restart your router, check cables, or reconnect to Wi-Fi.

25. Q: Black screen after login
   A: Try Safe Mode or rollback display drivers.

26. Q: Can't access BIOS
   A: Press correct key (like F2, Del) during startup.

27. Q: Can't open Task Manager
   A: Use Ctrl+Shift+Esc or Safe Mode.

28. Q: Computer restarts randomly
   A: Check for overheating or hardware issues.

29. Q: I can't connect to the internet
   A: Restart your router, check cables, or reconnect to Wi-Fi.

30. Q: VPN isn't connecting
   A: Restart the VPN client and check credentials.

31. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

32. Q: My computer is running slow
   A: Close unused programs, clear temporary files, and scan for malware.

33. Q: My keyboard isn't working
   A: Reconnect it or try another port. Replace batteries if wireless.

34. Q: Slow boot time
   A: Disable startup programs.

35. Q: Black screen after login
   A: Try Safe Mode or rollback display drivers.

36. Q: I forgot my Windows password
   A: Use password reset disk or contact IT.

37. Q: System clock is wrong
   A: Sync with internet time or replace CMOS battery.

38. Q: My computer is running slow
   A: Close unused programs, clear temporary files, and scan for malware.

39. Q: Can't access shared network drive
   A: Check permissions and network visibility.

40. Q: Battery drains quickly
   A: Check background apps and reduce screen brightness.

41. Q: I can't open websites
   A: Check internet connection, clear browser cache.

42. Q: Unusual noise from PC
   A: Check for dust in fans or failing hard drive.

43. Q: Can't project screen
   A: Use Win+P and ensure the cable is connected.

44. Q: USB device not recognized
   A: Reconnect or update drivers.

45. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

46. Q: My keyboard isn't working
   A: Reconnect it or try another port. Replace batteries if wireless.

47. Q: Black screen after login
   A: Try Safe Mode or rollback display drivers.

48. Q: VPN isn't connecting
   A: Restart the VPN client and check credentials.

49. Q: Files disappeared
   A: Search for files or check if hidden.

50. Q: Unable to update Windows
   A: Run Windows Update Troubleshooter.

51. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

52. Q: I forgot my Windows password
   A: Use password reset disk or contact IT.

53. Q: I forgot my Windows password
   A: Use password reset disk or contact IT.

54. Q: PC overheating
   A: Clean the fans and ensure proper ventilation.

55. Q: My mouse is unresponsive
   A: Try another USB port or replace batteries.

56. Q: Too many pop-ups
   A: Scan for malware or use a pop-up blocker.

57. Q: Battery drains quickly
   A: Check background apps and reduce screen brightness.

58. Q: Black screen after login
   A: Try Safe Mode or rollback display drivers.

59. Q: My computer is running slow
   A: Close unused programs, clear temporary files, and scan for malware.

60. Q: Audio is not working
   A: Check volume, output device, and reinstall audio drivers.

61. Q: Outlook won't open
   A: Try Safe Mode or repair Office.

62. Q: Keyboard typing wrong characters
   A: Check input language settings.

63. Q: Outlook won't open
   A: Try Safe Mode or repair Office.

64. Q: Audio is not working
   A: Check volume, output device, and reinstall audio drivers.

65. Q: PC overheating
   A: Clean the fans and ensure proper ventilation.

66. Q: PC overheating
   A: Clean the fans and ensure proper ventilation.

67. Q: Files disappeared
   A: Search for files or check if hidden.

68. Q: Slow boot time
   A: Disable startup programs.

69. Q: Files disappeared
   A: Search for files or check if hidden.

70. Q: Slow boot time
   A: Disable startup programs.

71. Q: VPN isn't connecting
   A: Restart the VPN client and check credentials.

72. Q: Can't project screen
   A: Use Win+P and ensure the cable is connected.

73. Q: I forgot my Windows password
   A: Use password reset disk or contact IT.

74. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

75. Q: Can't open Task Manager
   A: Use Ctrl+Shift+Esc or Safe Mode.

76. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

77. Q: Can't install software
   A: Ensure admin rights and enough disk space.

78. Q: I keep getting blue screen errors
   A: Check for hardware issues or outdated drivers.

79. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

80. Q: Audio is not working
   A: Check volume, output device, and reinstall audio drivers.

81. Q: Computer restarts randomly
   A: Check for overheating or hardware issues.

82. Q: My screen is frozen
   A: Try Ctrl+Alt+Del to open Task Manager and end the unresponsive task.

83. Q: Unusual noise from PC
   A: Check for dust in fans or failing hard drive.

84. Q: I forgot my Windows password
   A: Use password reset disk or contact IT.

85. Q: Too many pop-ups
   A: Scan for malware or use a pop-up blocker.

86. Q: Camera not detected
   A: Check drivers and privacy settings.

87. Q: I can't connect to the internet
   A: Restart your router, check cables, or reconnect to Wi-Fi.

88. Q: Outlook won't open
   A: Try Safe Mode or repair Office.

89. Q: Keyboard typing wrong characters
   A: Check input language settings.

90. Q: My printer is not working
   A: Check power, connections, and reinstall the driver.

91. Q: Slow boot time
   A: Disable startup programs.

92. Q: My screen is frozen
   A: Try Ctrl+Alt+Del to open Task Manager and end the unresponsive task.

93. Q: My computer is running slow
   A: Close unused programs, clear temporary files, and scan for malware.

94. Q: System clock is wrong
   A: Sync with internet time or replace CMOS battery.

95. Q: Keyboard typing wrong characters
   A: Check input language settings.

96. Q: Can't access shared network drive
   A: Check permissions and network visibility.

97. Q: VPN isn't connecting
   A: Restart the VPN client and check credentials.

98. Q: Computer restarts randomly
   A: Check for overheating or hardware issues.

99. Q: I can't open websites
   A: Check internet connection, clear browser cache.

100. Q: Unable to update Windows
   A: Run Windows Update Troubleshooter.

